紐西蘭人 跳毛利戰舞 向基督城 穆斯林死者 致哀

一位老師要退休離開學校了，而這次北帕莫斯頓男子高中（Palmerston North Boys' High School）學生歡送他的方式，是一起跳毛利戰舞（HAKA）！

最近紐西蘭網友瘋傳一支令人心碎的影片。影片中，一位17歲男孩的葬禮上，朋友們跳起毛利戰舞「哈卡」（HAKA）為他送別。領舞男孩情緒幾近潰堤，但他哽咽強忍淚水、堅持跳完這支舞，送朋友最後一程。

（圖／Anthony Hall）

17歲的Jarom Rihari自殺身亡，朋友們感到錯愕、不捨。當他的靈車開離教堂時，一群青少年克制悲痛的情緒，列陣跳起「哈卡舞」，大聲呼喊、頓足、槌胸，氣勢磅礡而悲壯，這是他們對朋友最後、最高的敬意。

「哈卡舞」是紐西蘭原住民毛利人的傳統舞蹈，在婚喪喜慶特殊場合經常出現，許多運動員甚至會在比賽前跳上一段「哈卡」，展現輸人不輸陣的氣勢。哈卡包含許多意思，像是戰爭中的勇猛士氣，還有對客人的歡迎，以及在各種場合舉辦的相聚儀式。

我地大學生都識dem beat